\begin{task}{27.49}
  Даны уравнения граней тетраэдра $ABCD$ :
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (ABC):\ x+2y+z+2=0,
      &
      (ABD):\ x+y-1=0,  \\
      &
      (ACD):\ x-y-z=0,
      &
      (BCD):\ 3x+z+1=0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Написать уравнение плоскости, проходящей через ребро $AB$ и  середину ребра
  $CD$.
\end{task}

\begin{solution}
  Координаты точки $C$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + 2y + z + 2 = 0,  \\
        x - y - z = 0,  \\
        3x + z + 1 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 2  & 1  & -2  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        3  & 0  & 1  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 3  & 2  & -2  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        0  & 3  & 4  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 3  & 0  & -3  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        0  & 0  & 2  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 1  & 0  & -1  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{1}{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 1  & 0  & -1  \\
        1  & 0  & 0  & -\frac{1}{2}  \\
        0  & 0  & 1  & \frac{1}{2}
      \end{bmatrix}
      \implies
      C\left( -\frac{1}{2}, -1, \frac{1}{2} \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты точки $D$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y - 1 = 0,  \\
        x - y - z = 0,  \\
        3x + z + 1 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 0  & 1  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        3  & 0  & 1  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 2  & 1  & 1  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        0  & 3  & 4  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 2  & 1  & 1  \\
        1  & -1  & -1  & 0  \\
        0  & 1  & 3  & -2
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 0  & -5  & 5  \\
        1  & 0  & 2  & -2  \\
        0  & 1  & 3  & -2
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        0  & 0  & 1  & -1  \\
        1  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 1  & 0  & 1
      \end{bmatrix}
      \implies
      D(0,1,-1)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Координаты $M$ середины $CD$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      M\left( -\frac{1}{4},0,-\frac{1}{4} \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение пучка плоскостей $(ABC)$ и $(ABD)$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \alpha (x + 2y + z + 2) + \beta (x + y - 1) = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки $M$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha (-1 -1 + 8) + \beta (-1 - 4) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha = \frac{5}{6} \beta \neq 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      5x + 10y + 5z + 10 + 6x + 6y - 6 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      11x +16y + 5z + 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
